\documentclass[11pt,a4paper,urlcolor=black]{moderncv}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footmisc}
%\usepackage{fontawesome}
\moderncvtheme[purple]{casual}                 % optional argument are 'blue' (default), 'orange', 'red', 'green', 'grey' and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.85]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{5cm}						% if you want to change the width of the column with the dates
%\AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{6cm}}  % only for the classic theme, if you want to change the width of your name placeholder (to leave more space for your address details

\providecommand*{\gitlabsocialsymbol}{}
\renewcommand*{\gitlabsocialsymbol}{{\scriptsize\faGitlab}~}

\AtBeginDocument{\recomputelengths}
\firstname{Valeska}
\familyname{Canales Pozo}
\title{Ingeniera en Bioprocesos}
\mobile{+56 9 8459 5078}
\email{valeska.canales.p@gmail.com}
\social[linkedin]{vcanalesp}
\social[gitlab][www.gitlab.com/vcanalesp]{vcanalesp}
\social[github]{vcanalesp}
\nopagenumbers{}

%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
	\makecvtitle
	
	\section{Experiencia Laboral}
	
	\cventry{Oct 2024 – Presente}
	{Fundadora}
	{Seth\&Nut}
	{Valparaíso, Chile}
	{}
	{Como fundadora de Seth\&Nut, lidero la creación y desarrollo de recursos educativos accesibles y de alta calidad, enfocados en la enseñanza de la programación y las matemáticas. Mis principales contribuciones incluyen:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Aprendizaje práctico}: He diseñado métodos interactivos que facilitan la comprensión de conceptos complejos, haciendo accesible la programación y las matemáticas para todos.
			\item \textbf{Cursos y talleres}: He desarrollado y dictado cursos estructurados y especializados, adaptados a diferentes niveles de experiencia y necesidades de los estudiantes.
			\item \textbf{Charlas y eventos}: He organizado e impartido conferencias y encuentros, inspirando a través de la transmisión de conocimientos prácticos y motivacionales.
			\item \textbf{Material educativo}: He publicado guías y artículos claros y útiles, que permiten el autoaprendizaje efectivo de temas complejos.
			\item \textbf{Actividades interactivas}: He creado retos y proyectos prácticos que fomentan el aprendizaje dinámico y la resolución de problemas.
		\end{itemize}
	}
	
	\cventry{Oct 2024 – Presente}
	{Consultor}
	{DataDomz}
	{Santiago, Chile}
	{}
	{Coordino proyectos de consultoría de datos, alineando soluciones tecnológicas con los objetivos del cliente. Entre los logros más destacados se encuentran:
		\begin{itemize}
			\item Desarrollo de modelos predictivos de machine learning para mejorar la toma de decisiones basada en datos.
			\item Creación de dashboards interactivos con Streamlit, facilitando la visualización y análisis de resultados.
			\item Asesoría en la integración de estrategias de ciencia de datos para optimizar procesos empresariales.
		\end{itemize}
	}
	
	\cventry{Abr 2020 – Sep 2024}
	{Consultor}
	{Independiente}
	{Valparaíso, Chile}
	{}
	{Apoyé en la coordinación de proyectos de software, asegurando la correcta ejecución y alineación con los objetivos del cliente. Entre los logros más destacados se encuentran:
		\begin{itemize}
			\item Implementación de soluciones avanzadas de machine learning en Google Colab, optimizando modelos para mejorar su precisión y eficiencia.
			\item Desarrollo y despliegue de aplicaciones interactivas con Streamlit y Streamlit Cloud para la visualización clara y dinámica de resultados de datos.
			\item Creación e impartición de clases interactivas mediante Pyodide, promoviendo la enseñanza de Python en entornos web de manera accesible y efectiva.
		\end{itemize}
	}
	
	\cventry{Dic 2018 – Mar 2019}
	{Pastelera}
	{Mercadito Alegre}
	{Valparaíso, Chile}
	{}
	{Encantar a los clientes con pasteles y postres exquisitos, manteniendo rigurosos estándares de calidad en cada horneado.}
	
	\cventry{Sep 2017 – Feb 2018}
	{Secretaria}
	{Escuela Particular Fray Luis Beltrán}
	{Valparaíso, Chile}
	{}
	{Gestionar tareas administrativas, coordinar comunicaciones, atender a padres y visitantes, y mantener un entorno organizado en la institución educativa.}
	
	\cventry{Sep 2016 – Feb 2017}
	{Secretaria Recepcionista}
	{Jardín Infantil Snoopy}
	{Valparaíso, Chile}
	{}
	{Gestionar comunicaciones, coordinar agendas, recibir a padres y visitantes, y asegurar un ambiente acogedor y seguro para los niños.}
	
	
	\cventry{Nov 2014 – Jun 2015}
	{Analista de Control de Calidad}
	{Dupont}
	{Santiago, Chile}
	{}
	{Implementar y mantener procesos de producción conforme a las normas de calidad ISO 9001, 22000, 19001, 17025, 14001, BRC, HACCP, GMP, RSA, BPL y OHSAS.}
	
	\section{Habilidades Técnicas}
	\cvline{Conocimientos}
	{ Manipulación de Datos, Data Storytelling, Machine Learning.}
	\cvline{Frameworks y Librer\'ias}
	{ Pandas, Matplotlib, Scikit-Learn, Streamlit, Quarto, Google Colab.}
	\cvline{Lenguajes de Programación}
	{Python (Principal), Git, SQL, HTML, CSS, JavaScript, \LaTeX.}
	\cvline{Pr\'acticas Desarrollo Software}
	{Nociones Básicas de GitFlow, CI/CD\footnotemark.
	}
	
	\section{Educaci\'on}
	\cventry{2024 - 2025}
	{ Universidad Federico Santa María}
	{Valpara\'iso, Chile}
	{}
	{}
	{\textit{Diplomado en Inteligencia Artificial para Educación}}
	{}
	\cventry{2022 - 2023}
	{Coding Dojo}
	{Santiago, Chile}
	{}
	{}
	{\textit{Bootcamp Desarrollador Full-Stack Python}}
	{}
	\cventry{2018 - 2019}
	{Culinary}
	{Viña del Mar, Chile}
	{}
	{}
	{\textit{Administración de Artes Culinarias y Servicios}}
	{}
	\cventry{2009 - 2015}
	{Pontificia Universidad Católica de Valparaíso}
	{Valpara\'iso, Chile}
	{}
	{}
	{\textit{Ingeniería de Ejecución en Bioprocesos}}
	{}
	
	
	\section{Certificaciones}
	\cvitem{AWS}{\href{https://www.credly.com/badges/f653121c-950f-41f6-b56c-af99a1a702b9/linked_in_profile}{AWS Academy Graduate - AWS Academy Cloud Foundations}. }
	\cvitem{Coursera}{Machine Learning Specialization, Data Science in Python.}
	\cvitem{SGS Academy}{Auditoría Interna ISO 9001:2015; ISO 14001:2015 y OHSAS 18001:2007.}
	%\cvitem{Udemy}{\href{https://udemy-certificate.s3.amazonaws.com/pdf/UC-42fcf651-14b7-4fe3-b6d8-4b1ff68b95ed.pdf}{Docker Mastery}. \href{https://udemy-certificate.s3.amazonaws.com/pdf/UC-cd269abd-7b2d-4e66-a1f9-d5a47e35cd8e.pdf}{Big Data with Apache Spark}.
		%}

	\section{Voluntariado}

	\cventry{Ene 2025}
	{Tallerista}
	{Verano Matemático USM-UCHILE}
	{Santiago, Chile}
	{}
	{Dicté talleres de matemáticas y programación para jóvenes de 12 a 14 años, adaptando metodologías para un aprendizaje lúdico y accesible.}


	\cventry{Sept 2024}
	{Charlista}
	{Charlas DUOC UC}
	{Valparaíso, Chile}
	{}
	{Organicé y dicté charlas sobre Inteligencia Artificial, Ciberseguridad y Data Storytelling para fomentar el interés en estas áreas entre los estudiantes.}


	\cventry{Ago 2024}
	{Tallerista}
	{PySchool}
	{Valparaíso, Chile}
	{}
	{Desarrollé material educativo y lideré talleres de Python para estudiantes de secundaria. Evento organizado por Python Chile y DUOC.}



		
	\section{Reconocimientos}
	\cvitem{Nov 2022}
	{\textbf{Habilidades Tech}: Potenciando Mujeres en la Nube – AWS.}
	{}
	{}
	{}
	{}
	\cvitem{Oct 2022}
	{\textbf{Programa Mujeres Programadoras}: Coding Dojo y Banco de Chile.}
	{}
	{}
	{}
	{}
	


	
	
	

	
	
	
	\section{Intereses}  
	\cvitem{Aprendizaje Continuo}{Me mantengo actualizado en programación participando activamente en iniciativas, charlas y eventos tecnológicos.}  
	\cvitem{Cocina y Repostería}{Me apasiona la repostería, especialmente la elaboración y perfeccionamiento de tortas caseras.}  
	\cvitem{Entrenamiento}{Disfruto el entrenamiento con pesas y máquinas para mantenerme activo, saludable y con energía.}  


	
	
	
	
	
	
	
	
	\section{Contactos}
	\cvitem{Francisco Alfaro Medina}
	{\textbf{email:} francisco.alfaro.496@gmail.com, \textbf{phone:} +569 94541139.}
	{}
	{}
	{}
	
	\footnotetext{Este curriculum es el resultado de un Pipeline de CI/CD, para m\'as informaci\'on, visite \url{https://gitlab.com/vcanalesp/cv}
	}
	
\end{document}
